#+STARTUP: showeverything
#+TITLE: 2022年1月第二周
#+AUTHOR: luee
#+DATE: <2022-01-14 Fri>
#+DESCRIPTION: 2022年1月第二周的简单记录。
#+KEYWORDS: 生活
#+export_file_name: zh/2022/second-week-of-january

#+BEGIN_entry-date
{{{date(%Y年%m月%d日)}}}
#+END_entry-date

简单回顾和记录2022年1月第二周的一些经历和感想。

1 换帅

上周五，找领导签字，他神秘兮兮地笑着说，这可能是最后一天签字了。有些无语，但仍笑着问他为什么。只见他有点兴奋地说，我要调任了。又问他调哪里，结果只是笑笑不说。心想这有什么好保密的。这时有同事进来，也是找签字。他也是这么说可能是最后一天签字了。后来我俩一起问调哪里，总算说了。累。

这周一，上级领导来宣布。开了个会。下面一段是感受。
#+begin_quote
在背后都是互相看不上对方，在会上却都能真诚地面带笑容地互相吹捧，水平真的是太高了，这种事还真不适应。想想，这个环境真待不下去。
#+end_quote

2 带人与做事

新领导找谈话，问起角色和定位，简单聊了聊。领导给拎出了三个重点，一目了然。其实也明白，但作为后台部门的负责人，经常被一些琐碎的事务性工作折腾得没精力，确实是在带人与做事上都存在缺陷了。

分工、奖惩以及流程都很重要。不过后台做事，往往出力不讨好，让人心灰。这个生意越发难做的时期，人都是重视销售的，销售创造利润，一个营销性质的机构，不太会重视管理，而且基层再怎么管理，也创造不了显性的利润。

人还是太多，需要精简，要利用好一切可利用的。做事还是要更果决。人是第一位的，宁可精而干练，不能多麿洋工。

3 关心学习

母亲来电，问孙儿的学习情况，期末了考得怎么样。我回说就那样，一般般。她就抱怨我们太放任了。可能，我小时候她们忙着做农活，也不怎么管，每次却能幸运地有个好成绩，父母就没上心。如今年纪大了，却关心起小孩子的学习，也许在他们心中，读书永远是唯一的出路。

有句话一直记在心上： *好好读书，读出来，做城里人。*

4 背伤寒

晚上，儿子跑过来说，爸爸，我会背《伤寒论》。我说你背我听听。

「太阳之为病，脉浮，头项强痛而恶寒。」我给他点赞，说，很好，这是第一条，一共有398条。

「啊，还有397条。」一阵沉默，不知道小脑袋里在转什么圈圈。前几天跟他说，等寒假了一起背伤寒论，看来是记心里了。不错的开始。

5 新提法

2021年末，市里换了新书记，80后，原来是市长。今年的党代会的报告中，有不少新提法。希望未来的五年，家乡能有更新更好的发展，「耳目一新，刮目相看」。

*有一种幸福，叫生活在xx。* 有目标，有行动，持之以恒，人亦如此。
